# Java & Dragon

Vous devez créer un simulateur de combat de donjon dragon. Le but de l'atelier est de se pratiquer avec les classes, les classes abstraites et les interfaces.

Au début, vous demandez à l'utilisateur quel type de personnage qu'il veut:

### Guerrier   
* Att: 16  
* Def: 2 
* PV: 10 
* Dégâts : 1-8 (random à chaque attaque)

### Mage
* Att: 19  
* Def: 8 
* PV: 5  
* Dégâts : 1-4 (random à chaque attaque)

### Clerc     
* Att: 17  
* Def: 4 
* PV: 8
* Dégâts: 1-6 (random à chaque attaque)

Les ennemis ont les caractéristiques suivantes

* Attaque entre 15-20 (random)
* Défense entre 2-8 (random)
* PV entre 3-10 (random)
* Dégâts entre 1-5 (random)

## À chaque tour

Vous laisser l'utilisateur choisir entre ces 3 possibilités :

* Attaquer
* Attaque spéciale
* Fuir

## Combat

### Attaquer

La règle est toujours la même:

* Soustrayez **l'Attaque de l'attaquant** à **la Défense du défendant** pour obtenir la **Difficulté de toucher**
* Lancez un D20 (1-20) 
* Comparez le lancer du dé au résultat de la Difficulté de toucher:
  * * Le D20 est plus grand ou égal, l'attaque réussi­, calculez les dégâts associés. 
  * * Le D20 est plus petit, l'attaque manque.
* Après c'est le tour de l'adversaire, les adversaires ne font qu'attaquez à chaque tour.

### Attaque spéciale

* Guerrier: Attaque qui touche automatique
* Magicien: projectile magique (touche automatique, dégât entre 4 et 10 )
* Clerc: Guérison de 2-6 PV

Disponible au 3 tours (après 2 cycles de combat du personnage sans )

```
123456789 10
X--X--X-- X
```

### Fuir

* Donne une attaque gratuite à l'adversaire
* Vous guérissez entre chaque combats

### Mort

* Si vous atteignez 0 PV, vous êtes mourru
* Si votre adversaire atteint 0 PV, il est mourru... 
 
Choisissez la suite :) (un autre monstre apparaît, vous atteingnez le niveau 20, vous devenez un dieu? ... ;)